實驗助理稱遭警毆 開顱入ICU

節錄

實驗助理稱遭警毆 開顱入ICU

【藏雷射筆案】

【本報訊】大批市民去年10月在禁蒙面法生效後遊行反對立法，一名實驗室助理在街頭遭截停拘捕，並被指藏有雷射筆。辯方指出，被告被警員截停時已將雙手放在胸前，張開雙掌，以示不反抗，但仍遭警員用警棍打頭，事後需送院接受開顱手術，在深切治療部（ICU）留醫；獲准匿名的警員供稱揮棍只為自保。另有警員承認未有即場撿取被告身上的雷射筆，因他不認為屬危險品，亦不認為可傷害警員。

。。。。。。。。。。。。辯方盤問X時指，被告將雙手放在胸前，張開雙掌，以示不反抗，仍遭X一棍擊中頭部；被告求X不要打，惟X沒停手，最終被告的手骨折，亦需做開顱手術以放清瘀血。辯方質疑，被告體重不足100磅，X比被告「大隻咁多」，根本不需用警棍打被告。X不同意。

無撿雷射筆 警：非危險品

警員沈鴻源稱在現場跟被告初步搜身，沒發現任何物品可傷害他及同袍，當時見被告腰帶綁有一支雷射筆，但不認為屬危險品或可傷害他及同袍，因被告已被制服，且有同袍在附近。沈解釋，若從被告身上撿獲刀便會立即撿取，因刀比雷射筆危險。 辯方又指沈撿獲的口罩實屬於其他被捕人士，是沈放入他的背囊，辯方並出示警方所拍的證物照，指根本沒有口罩，沈不同意。聆訊今續。

案件編號：TMCC453/20